【港區國安法】日政界倡讓港人長居日本 恐為中日關係投震撼彈

港區國安法的推行，引發中國與西方角力蔓延。繼英國及澳洲後，多名日本國會跨黨派議員將游說首相安倍晉三政府，延長港人免簽證逗留日本期限，並讓港人更容易獲批准在當地工作，以回應北京在香港引入國安法律體系。

日本政界此舉，恐為中日關係添上更多不明朗因素；如安倍政府接納讓港人延期居留，更恐為中日關係投震撼彈。

日本跨黨派國會議員團體「對中政策相關議員聯盟」於16日召開籌備會，日本議員包括前防衞大臣、自民黨的中谷元，國民立憲民主黨的山尾志櫻里等出席。聯盟並預定於29日舉行成立大會。

日議員建議 港人留日期間可找工作

日本放送協會報道，這批議員計劃向安倍政府游說，延長港人免簽證逗留日本期限，並讓香港人更容易獲批准在日本工作。

據了解，上述日本議員都被視為對華立場強硬。他們又建議，立法賦予日本政府或國會權力，調查可能曾在香港發生的人權議題事件。

西方國家已有計劃放寬港人移民先例，英國早前公布擬修例擴大港人BNO權利，準許香港最快居英6年可獲英國國籍，澳洲亦計劃放寬部份港人居留當地的限制。

另外，英傳媒報道，英國外相藍韜文（Dominic Raab）預料將到國會就英國與香港的引渡協議表達關注。消息指有很大機會中止兩地引渡協議。加拿大和澳洲早前已相繼宣佈，暫停與香港的引渡協議。

究竟重有幾多個震撼彈未放

直接放核彈算啦

有幾多香港人識日文

震撼彈連發

連登官方語言，你覺得呢

我地返日本鄉下lu

開個日文標題po 睇下有幾多人入黎應你咪知

香港有大學生唔識日文 ?

英美加澳台日

連登仔可以返祖家

我記得有個po話如果日本都開放比港人定居既話
仲留係香港既人會好撚大濟

身邊好多人識聽
你話呢

佢肯收人，我就算唔識都即刻仆去學呀

連登大把人識
利申：N2

我都有N4啦

南亞人都識

因為日本移民政策極保守 難民一年批20個咁上下 如果佢都放 你諗下都知 香港肯定pk 分分鐘final solution

準備去日本7-11打工

連登仔通常直接post日文新聞
唔使翻譯

兩個相反既文化撞埋一齊
渣渣林vs極仔細
直腸直肚vs轉彎抹角
港女獨立主義vs日本妹婚後從夫

日本人口老化，佢自己都等人用
難得有相對文化接近同熟日本嘅香港人

不如佢禁止黑警公務員同埋港共官員本人同埋直系親屬去日本旅行好過
可以長居都生存唔到

而家外國連收留香港人都要怕中共報復
邊個話做香港人好幸福

香港人同日本人文化好唔同 不過熟日本就毋庸置疑

日本政府放棄支那人要香港人啦

文化爭好遠wor

仆街啦，一陣過嚟迫日本人戴口罩

日本唔戴口罩 直接村八分你全家

其實日本唔駛特別收留港人，港人賺第二到錢去日本旅行夠架啦

其實真係好撚多

利申：全公司都N1

相對姐
同歐美咪差得仲遠

係好多

俺 參上

me too ! 仲努力緊

難民一年批20個? 咁點解咁多黑人?

港奴去日本深造奴性

文法好多 大家都要

打工visa 同monkeypore 一樣

真係想去就會去學架啦

日本個番工文化真係狗也不屌

唔識咪學囉
一年乜都搞掂啦

識聽唔識讀寫
全連登得我一個N7

係就快
我即刻可以歸化架

香港係好撚多人識日文

日本真係唔好期望太多, 本身政府都好奶共

認起日本it官員個呀伯最近先識Twitter

茶水姐姐都識咩

唔識咪學囉

迫下迫下就識架啦

日文易學過英文好多

我同你掉轉 識講唔識聽

日日去soapland

好撚癲如果搞得成既話

日文幾乎係香港粵英普後嘅第四通用語

我有N4 文法僅僅合格
動漫H game 生肉都大致上聽睇得明
但要聽ラジオ嗰種就唔可以太快同太長
寫Twitter 錯晒文法
口語就去旅行夠問路點餐同普通吹水（毒撚嘢）程度
啲句子好似K1小朋友咁得單字 冇晒助詞冇動詞
我諗我都係N7

好多崇日港女同動漫毒撚識架

冇咩震唔震撼既
之前又話唔愛國就離開香港
好喇而家人才想離開又嬲嬲豬
共產黨你想點撚樣姐

推願榮光歸香港

正呀

去做風俗接待員

識講O CHA,O CHA就得

行くっ行くっ行く...啊...

有香港人唔識日文？

茶水姐姐日本語上手

去做7仔都濟

Ｎ１ 雖然公司做緊日本project, 但唔計日本同事, 唯一一個N1

石頭...Ready
腳..Ready

Push

大家都鐘意ot

你有冇發現CC台有時係直接擺日文新聞無翻譯但下面COMMENT有人明

好多日文好過英文

拍av 工作簽證

準備過去屌日本妹

女同事做埋茶水

一劑二萬五
一個月三十日就要75萬yen

外國人初到日本未入到核心上流, 邊有咁多錢

一星期去一次好喇

唔識咪學

認真L, 要有永住資格或日本國藉先做得「風俗特殊営業」, 但拍AV就屬「演藝」所以外國人有工作簽證都得。

考慮下做下汁男先?

咁日本以外要數接近
台灣>>香港>>>>>>>>>>OTHER

鄉下我黎啦

等日本人做野等到蚊訓啦

我反而聽日文新聞仲聽得多字過上堂啲listening
利申: N99

日本旅行就好 長住不了

呢個制裁對於班賣港賊黎講慘過比香港人移民多多聲

正呀！去做av男就算老嘢都照收

95後除咗粵英之外點都會識多個語言
鐘意韓國嘅學韓文
鐘意日本就學日文
鐘意中國/ 大陸仔落嚟就普通話

竟然
仲諗住做下交通接送+reception

我想來找 大欖響 化

狗衝

好多你嘅同鄉

「永住者・特別永住者」、「定住者」、「日本人の配偶者等」、「永住者の配偶者等」の在留資格を持っている外国人は風俗営業のお店で働くことが可能です。

入藉同永住咁花時間 咁我直接娶個日本妹咪得lor

我最期既畫面出現啦

唔係講笑, 你做接送都算係對客, 就會受呢條限制.
除非你做唔對客嘅, 例如洗毛巾洗床單, 維修設備之類.

第三十六条の二

接待飲食等営業を営む風俗営業者、店舗型性風俗特殊営業を営む者、無店舗型性風俗特殊営業を営む者、特定遊興飲食店営業者及び第三十三条第六項に規定する酒類提供飲食店営業を営む者は、当該営業に関し客に接する業務に従事させようとする者について次に掲げる事項を、当該事項を証する書類として内閣府令で定める書類により、確認しなければならない。

一 生年月日
二 国籍
三 日本国籍を有しない者にあつては、次のイ又はロのいずれかに掲げる事項

イ 出入国管理及び難民認定法第二条の二第一項に規定する在留資格及び同条第三項に規定する在留期間並びに同法第十九条第二項の許可の有無及び当該許可があるときはその内容

ロ 日本国との平和条約に基づき日本の国籍を離脱した者等の出入国管理に関する特例法（平成三年法律第七十一号）に定める特別永住者として永住することができる資格

便利店極度缺乏人手

你個在留資格就會依從你嘅婚姻關係.

就算你想用老婆過橋換日本國藉, 因為你個在留資格唔係工作能力而只係靠依親, 實嚴到仆街.

好多支那人都只敢用永住資格留日就知.

日本社畜
賤過香港

係超多人學
雖然識考日能試唔代表可以溝通

南亞仔都崇日

咁個日本老婆千萬身家再過幾億比我咪得lor

特別技能1號
五年有效，不可更新

留名睇呢個廢物政府得個講字再唔係拖幾年拖到冇氣

想d勁人留低做聽話嘅奴隸

問題係香港教育水平係就過北上廣深平均，更加唔好講出區出城果d低端人口

文化完全唔同wor 你咪撚傻啦

而家網絡咁發達，學外語方便左好多嫁啦

二姑二姑，蠍摩之蠍摩之，也咩爹也咩爹

呢個奶共政府咁垃圾大家真係唔好諗咁多，一開波連關都唔敢封驚得罪中國啦依加仲話收香港人，笑撚大人個口

涸呢 衣個

閪！
呀lee 家多

你公司喺日本？

我覺得會去日本住嘅人本身已經好接近日本文化

住同去玩差好遠

日文分分鐘好過英文

犬突っ込め！！

應該係香港最多人識嘅第4語言

又地震又OT 不了

點解唔祟

汁男請唔請香港人？

呢句唔記得歌詞

要學唔難，
自學都可以學得到基本溝通程度

日文唔易 要講天份
如果喺香港學
你仲要鍾意佢地文化先有長期學習動機

除非你去到當地被迫學 先有迫切性
如果唔係唔好下巴輕輕話學就學
你唔enjoy 佢地文化 你學得好辛苦

語言喺本地冇得迫 迫到你1, 2 次 打後長期你就死梗
除非你喺日本當地生活 你唔講就餓死

感謝日本好意
但香港人冇乜公德心又自我中心，同日本人一齊生活只會兩敗俱傷

日本如女神，可遠觀而不可褻玩